\documentclass[11bp]{article}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{\Huge Самые необычные животные в мире}
\author{Савостеня Анастасия }
\date{10 июля 2017}

\maketitle

\begin{abstract}
    Необыкновенный мир животных очень разнообразен и богат. Природа никогда не повторяет дважды свои творения, она движется вперед, создавая все новые и новые виды животных, которые не устают поражать человеческий глаз своей необычностью и мельчайшими деталями, которые помогают им приспосабливаться к жизни на земле, под землей, в воде или в воздухе. Иногда остается только удивляться, насколько необычные создания существуют на нашей планете. 
\end{abstract}

\section{Введение}

Животный мир Земли невероятно разнообразен. Рыбы живут в воде и способны дышать растворенным в ней кислородом, ящерицы пустынь выдерживают огромные температуры, губительные для других. Птицы способны подниматься в небо, летучие мыши могут летать в полной темноте с помощью ультразвуковых волн, муравьи создают высокоорганизованные жилища. Этот список можно продолжать бесконечно — животных огромное множество и все имеют свои отличительные свойства. То же и с растениями. Росянка питается насекомыми, закрывая их в своем цветке-ловушке, хвойные растения остаются вечнозелеными в условиях холода, мангровые деревья спускают на землю ветви, которые могут укореняться и становятся дополнительными стволами, орхидеи вовсе не имеют собственных корней, паразитируя на других растениях. Схожесть или различие растений и животных, находящихся в различных природных зонах, имеет огромное значение. Тот факт, что природа Евразии и Северной Америки сходна, позволил ученым сделать вывод, что когда-то эти два материка были соединены, а пролива, который носит название Берингов, не существовало. Природа Австралии значительно отличается от всего, что существует на других материках, многие виды растений и животных, находящиеся здесь, не встречаются нигде более. Это означает, что этот материк первым отделился от единого материка, который предположительно существовал когда-то. В процессе эволюции животные и растения приспосабливаются к условиям окружающей среды ~\cite{Helarctos malayanus}

\section{Список и описание необычных животных}

\subsection{Лиственный морской дракон}

Это морская рыба, родственник морского конька, живет в водах, омывающих южную и западную Австралию, чаще на мелководье. Отростки головы и тела, похожие на листья, служат в основном для маскировки. Плавает он с помощью грудного плавника, расположенного на гребне шеи, и спинного плавника в районе кончика хвоста. Его плавники полностью прозрачны. Вырастает до 45 см. 
Лиственный морской дракон — символ и официальная эмблема Южной Австралии

\subsection{Малайский медведь или бируанг}

Это  млекопитающее из семейства медведей, распространено от северо-востока Индии и южной части Китая через Мьянму, Таиланд, полуострова Индокитай и Малакка до Индонезии.  Коренастое, довольно сильное животное с короткой и широкой мордой. Уши короткие, немного округлые. Конечности высокие с несоразмерно большими лапами; когти очень крупные, изогнутые. Стопы голые. Клыки небольшие. Мех у него короткий, жёсткий и гладкий. Окрас чёрный, на морде чало-жёлтый. На груди обычно имеется большое беловатое или рыжее пятно в виде подковы, походящее по форме и цвету на восходящее солнце. Медведь ведет ночной образ жизни, часто целыми днями спит или принимает солнечные ванны в ветвях деревьев, где строит себе подобие гнезда.Самый мелкий представитель семейства медведей: в длину он не превышает 1,5 м (плюс 3—7 см хвост), высота в холке всего 50—70 см; масса 27—65 кг.
Бируанги считаются одним из самых редких видов медведей.

\subsection{Комондор\footnote{Венгерская овчарка}}

Далее в списке необычных животных следует Венгерская овчарка комондор — очень интересная порода собак. Живет там, где его дом, поскольку это домашнее животное. При заведении комондора необходим специальный уход за его шерстью, длина которой порой достигает метра. Её никак нельзя расчесать, но, по мере роста, образовавшиеся пряди нужно разделять, чтобы шерсть не скомкалась.  Неофициально собака носит прозвище "король венгерских овчарок" является одной из самых больших собак в мире, рост у кобелей достигает более 80 см, а длинная белая шерсть, свернутая в своеобразные шнурки, делает собаку еще более крупной и внушительной. Кормить эту огромную собаку очень просто. Как любые пастушьи собаки, они довольно неприхотливы и питаются совсем немного, чуть больше 1 кг корма в день.

\subsection{Звездонос}

Это насекомоядное млекопитающее семейства кротовых. Встречается только в Юго-Восточной Канаде и на северо-востоке США.  Внешне звездонос отличается от остальных представителей семейства и от других мелких зверьков только ему свойственным строением рыльца в виде розетки или звезды из 22 мягких мясистых подвижных голых лучей.  По размерам звездонос похож на обычного европейского крота. Хвост довольно длинный (около 8 см), покрытый чешуйками и редкими волосами  Когда звездонос ищет пищу, мясистые лучи на рыльце постоянно движутся, кроме двух средневерхних, которые направлены вперед и не гнутся. Когда он ест, то лучи стягиваются вместе в компактную кучку; во время еды зверек передними лапами держит пищу. Когда он пьет, то погружает на 5—6 секунд в воду и рыльце, и все усы. На мой взгляд — это самое необычное животное на Земле, по крайней мере в тройку оно точно входит )~\cite{Baldin-2008}

\begin{thebibliography}{Литература}
\bibitem{Helarctos malayanus}Д.Г. Бердышев Всё про Животных. \newblock --- Москва:
 2013. 550~с.
\bibitem{Baldin-2008}Балдин Е.М. Компьютерная типография \LaTeX. \newblock --- Санкт-Петербург: Изд. БХВ-Петербург,
2008. 302~с.
\end{thebibliography}


\end{document}
